［選擇故］咁大個仔都係第一次捉姦

你係一個私家偵探，好渣嗰隻，冇咩知名度個隻，兩個月冇接過生意就嚟餓死自己嗰隻。
所以你都只可以望住面前舊肥膏震下震下，不斷地對你指手劃腳。
「我唔理你啦！1000蚊搵到我老公出軌嘅證據，做就做唔做就唔做！」
「1000蚊？」你心諗收呢個價不如去做鴨？
「唔係喇小姐..依家市價捉姦都要一個鐘500蚊，1000蚊黎講，兩個鐘好難搵到啲實質嘅證據㗎」
「1000仲嫌少？你咩新鮮蘿蔔皮啊？睇在你平先搵你咋，咁簡單嘅case」
如此擾攘一番，逼於生計你都係死死地1000蚊接落咗呢一單case。
「記住呀如果搵唔到證據我唔會俾錢㗎！」臨走前，個肥婆都不忘再兇多你一句。
送走惡客，拎起頭先得到嘅資料。
現有線索
1. 偷情地點為觀塘某工廠大廈
2. 偷情時間大概為凌晨12點至2點

「下，cls?係工廠大廈偷情？」你望住張紙口中喃喃。

目前時間為：中午12點

行動選擇：
1. 嘗試尋找更多資料
2. 即刻出發前往觀塘
3. 養精蓄銳瞓陣先 瞓醒再講

最快得到兩票决定故事走向。
各位巴打屌得細力啲

3

諗起佢

香港𡃁模 yanyan_c 捉姦在床

你選擇咗養精蓄銳 瞓陣先

你望一望手錶，仲有成12個鐘。
「唉算啦收得雞碎咁多，咁認真做咩啫。」語言剛落，你就瞓返左落辦公室入邊嘅梳化度。「瞓醒先算啦。」
—————————
迷迷糊糊咁樣掙開眼，你環視左辦公室一圈，發覺成個辦公室黑晒，你係黑暗中打開手機，一望時間。
12:13a.m.
「仆街啦今次！」第二日個肥婆一定會打到上門屌鬼，更加唔好話佢一定會搞臭你嗰朵，真係諗到牙都酸埋。
最後你決定照樣出門口，搏一搏睇下可唔可以攞到少少證據，塞住個肥婆把口先。

你的選擇：
1.駕車前往
2.行路前往

1

你選擇了駕車前往

你急急腳咁揸車到咗工廠大廈附近，離遠搵咗個地方泊車，選擇行過去。
「哇痴線，做乜香港咁凍㗎。」一落車，陰涼嘅天氣令你打咗個冷震，你向手心呵左啖氣，不斷磨擦手掌，嘗試藉此俾啲溫暖自己。
眺望向大廈嘅方向，發現稀落嘅街燈並無法照出工廠嘅全貌，似乎有人從夜幕中嘅一處窗戶注視緊你。
壓抑嘅氣氛令你有些少暴躁。
你繼續向工廠嘅方向行，見到有個迎面而來嘅行人從工廠嘅方向行咗過嚟。
你不以為然咁審視佢，身形矮小，瘦削，雙手插袋低住頭行，行路嘅姿勢有啲奇怪，就好似係掂高腳行路咁樣。
突然佢抬起左頭，同你嘅視線對接咗，死氣沉沉嘅眼入面完全搵唔到任何情緒，你俾佢眼神搞到有啲不安。

行動選擇：
1.低頭行過都睇唔到
2.同佢傾下計
3. 大叫一聲衝過去打鳩佢

太冷清了 一個就接啦

你選擇咗 大叫一聲衝過去打鳩佢
詭異嘅氣氛令你情緒難以控制，你大叫住「屌你老母！」幫自己壯膽，衝咗埋去戚起左佢條領，你呆咗一下發現佢比你想像中更加輕。
就係你發呆嘅一瞬間，佢眼神回復了些少清明，用壓著嘅聲線吐出了兩隻字「危，險」，話音剛落，佢嘅身體突然一瞬間變得僵硬，嘶吼著掙脫左你嘅控制，跑遠咗。

獲得線索三：「危，險」

你的選擇：
1.即刻返轉頭第二朝再睇下點
2.繼續去工廠

好似驚嚇故咁
1好啲

2

樓豬累了 聽日先繼續努力

冇話唔係驚嚇故喎

2 整死主角

屌
真心以為睇點樣捉姦

你選擇咗調返轉頭第二朝再睇下點

眼前發生嘅呢件事，好明顯同你所認知嘅世界有所不同。
稍稍考慮之後，你了解到無論個路人係講笑定認真，呢個工廠大廈都並唔尋常，所以你決定先行撤退。
———————
「有冇搞錯啊？！咁小事都做唔好？抵你成世咁折墮啊。」電話嘅另一旁傳嚟左個肥婆尖銳嘅叫喊聲「我比多一日時間你搞掂佢，如果唔係我保證你以後喺呢一行做唔落去呀！」
你好清楚如果你同佢講你琴晚嘅遭遇，對方並唔會同情你，而係會幫你屎忽開花。
「係咁嘅....」正當你準備緊措辭去安撫對方嘅情緒
「嘟...嘟...嘟...」對方已經cut左你線

你明白今晚都必定要去多一次工廠大廈。
但係你都仲有時間做一啲事前準備。

行動選擇：
1.尋找工廠大廈嘅資料
2.抄10次金剛經 並前往寺廟開光
3.上淘寶購買$599促銷驅鬼套裝

我本身都諗住會係呢個走向

你選擇咗 抄10次金剛經 並送去寺廟開光

對於呢啲超乎常理嘅嘢，你發現自己近乎亳無頭緒。最後你決定上連登開post。
［急有冇啲經濟實惠嘅打鬼防身方式？］
得到咗手抄金剛經嘅建議，辛辛苦苦咁樣抄左10分之後，你趁着時間尚早去咗紅磡嘅觀音廟諗住開個光。
一行入寺廟，信眾手上嘅香煙霧彌漫，成個寺廟都係白茫茫嘅一片，一時之間你都冇辦法迫上前去上香，更加唔好話搵到住寺。
正當你一籌莫展之際，身後有一把厚實嘅聲音叫住左你。
「兄台，我觀你印台發黑，腳步虛浮，近排係咪掂到啲污糟嘅嘢呢？」
你轉頭一望，一個圓滾滾嘅肥佬，笑咪咪咁對住你。望真啲，佢着住件道士衫。
「做咩呆晒咁樣啊，呢度唔係咁啱講嘢，方唔方便借一步說話？」

行動選擇：
1. 「好啊我哋去第二度傾。」
2. 「屌你，搵食去第度啦。」

多謝你 其實我諗唔到2要點樣接好

你選擇咗 同個道士去第二度傾

個道士帶住你離開咗觀音廟，去咗隔離條巷仔。
呢度好靜，冇乜人，得一張枱同兩張凳。隔離仲有塊已經洗到泛白嘅布，上面嘅字跡已經模糊不清，隱約可見「神算」「百曉」等嘅字眼。
道士大搖大擺咁坐左落佢張凳度，劈頭就係一句。
「有冇聽過鬼墊腳？」
「鬼墊腳？」你十分不解。
「啲污糟野係倚靠地氣生存，所以從腳底附身最快。」
「當俾鬼塾腳嘅時候，你就好似踩住隻腳黎行路。」
如果係平時聽到呢啲無稽嘅說話，你會覺得佢係撚緊你，想呃鳩你錢。
但呢一瞬間你反而覺得渾身冰冷，毛骨悚然。

係咪...係邊度見過類似嘅嘢？...

道士好似洞察到你嘅內心咁樣，企左起身，從你手中拎走左嗰10份金剛經。
「有啲嘢係命，在劫難逃。」
「我幫到你嘅得咁多。」
「記住夜媽媽無論聽到邊個叫你，千祈唔好令返轉頭。」
講完佢就俾返個10份金剛經你，重新坐返低，並做出左一副送客嘅姿勢。
望住手上嘅經文，上面好似多咗一個油膩嘅手印。

目前持有物品：
1. 10份金剛經

「仲有一陣先到12點。」你決定做多啲準備。

行動選擇：
1.蒐集資料
2.抄10次金剛經 並送去寺廟開光
3.上淘寶買$599驅鬼套裝

1000蚊就用咗599去淘寶

你選擇咗 上淘寶購買套裝
雖然你一直安慰自己呢個世界上根本冇啲咁嘅嘢，係個道士裝神弄鬼。但同樣地你都壓抑唔到自己嘅恐懼， 抱住寧可信其有不可信其無嘅心態，你決定去買一啲裝備嚟保護自己。

目前擁有裝備：
1.金剛經 十份
2.脆弱嘅桃木劍 一把
3.硫黃粉 三份
4.黃符 十張
5.鬼怪全解 一本

「下，$500得咁少野？」你有啲不滿，你望一望手錶，發現已經到咗夜晚九點。

行動選擇：
1.提早到現場勘察情況
2.打電話比個肥婆 問多啲資料
3.人有三把火 瞓覺養盛把火先

你選擇咗 打電話俾肥婆 問多啲資料
萬般糾結之下，你都係選擇打電話俾自己嘅雇主。
「喂？係，係，我係偵探社㗎，唔好意思呀，打嚟係想攞多啲資料㗎。」電話一接通， 你即刻單刀直入咁問你想要問嘅問題。
「下？仲未搵到證據？仲有咩資料可以俾你啊？」對方嘅語氣好明顯好唔耐煩。
「唉，你真係好麻煩，我淨係知個死八公，兩個月之前無啦啦要同我分居，一日頂住個死人黑眼圈，問佢咩又唔答，仲唔係出邊有路？」
「好，係，唔該你，我會盡快搵到證據俾你㗎喇。」意識到對方嘅火氣有上升嘅趨勢，你便當機立斷cut咗電話。

新線索：
1.突然分居
2.睡眠不足

目前時間：11:00p.m.

行動選擇：
1.立即出發前往工廠大廈
2.嘗試上網尋找更多資料

依家變做最快得到兩票嗰個選項

你選擇咗 立即前往工廠大廈
見到差唔多時間，你選擇駕車前往工廠大廈。
開車到咗附近之後，低頭望一望時間，11:23p.m.
天氣依舊係如此陰涼，你無意識地避開左上次過去嗰條路。

行動選擇：
1.守株待兔望一望先
2.立即衝上去睇下可唔可以斷正捉姦

2

未過12點應該冇咁猛

你選擇咗即刻衝上去捉姦
離遠望一望，工廠大廈附近嘅光線依舊如此稀落。
大門處嘅保安室開咗燈，但保安就不知去向。
而停車場嘅保安就坐咗係保安室入邊。

行動選擇：
1.從正門偷偷地鼠入去
2.從停車場入口進入

2

或者有啲提示？

你選擇咗從停車場入口進入

你逐步行緊工廠大廈嘅停車場，呢度嘅光線似乎比外邊充足，竟讓你感覺到稍稍安心。
保安室入邊個阿伯，見你行緊埋嚟，就起身打開咗窗探左個頭出黎，一臉疑惑咁問你。
「後生仔咁夜過嚟呢度做咩啊？」

行動選擇：
1. 「哦～其實我係嚟借廁所嘅。」
2. 如實講出自己嚟嘅原因
3. 拎黃符出嚟兜野貼落佢個頭度

你選擇咗拎黃符兜嘢貼落保安個頭度

「呃唔到我㗎！屌你老母！」你喺褲袋入邊拎咗張黃符出嚟，喺保安未反應得切嘅一瞬間，將黃符拍左佢額頭度。
啪。 清脆利落嘅聲響迴盪係停車場嘅空間之中。
你望住佢額頭嘅黃符慢慢跌咗落地，保安嘅面色都開始轉黑，身體止不住咁顫動。
佢一邊深呼吸一邊喺枱面拎起包煙，一聲不發咁點着煙頭，吸左一啖。
佢合埋眼呼出了肺入面嘅煙霧，似乎係冷靜左少少。
「後生仔你拎住黃符啲咁嘅嘢嚟得呢到，咁你都知呢度有啲咩㗎啦？」保安嘅眼眯得好似小剛咁得返一條線，上下審視你。

目前持有物品：
黃符-1

行動選擇：
1.詢問關於肥婆丈夫嘅情報
2.問呢度有啲咩
3.掉頭就走

你選擇咗 掉頭就走
雖然個保安好和氣，但係你始終覺得有啲唔妥嘅地方，所以你暗地裏已經萌生左退意。
「下，你講緊咩啊？」你炸傻扮懵咁對住佢「呢度唔係cosplay party咩？」同時間不流行的咁向後轉了身體。
保安似乎冇諗過你會咁樣問佢，呆左一下之後答你「唔係呀..」佢未講完講完嘅時候，你已經加快了腳步向外面走「妖，唔係早講吖嘛曬我時間。」
保安攔你唔住，抬高咗隻手，在虛空中抓左幾下，就關返窗，坐返咗入去保安室。
你離開咗停車場入口

行動選擇：
1.喺正門鼠入去
2.尋找其他入口

*不留痕跡

你選擇咗從正門進入
離開停車場入口後，你特登喺附近兜多兩個圈，確保冇俾個保安見到你。重新行到正門入口，保安室入邊嘅保安依然不知所跡。
你望向角落嘅監控設備，生銹嘅外殼加上外露嘅電線，就連鏡頭上的玻璃都已經碎得七七八八，就知道自己係多慮左。

徑直行入大廈，你見到大堂上嘅鐘顯示依家時間係12:12a.m. ，內心莫名嘅不安促使你快啲做晒所有嘢快啲走。

行動選擇：
1.直接前往肥婆老公嘅租住地
2.搜索保安室

現有線索
1.偷情地點為觀塘工業大廈
2.偷情時間為凌晨十二點至兩點
3.「危，險」
4.大廈入邊有啲嘢

目前擁有裝備：
1.金剛經 十份
2.脆弱嘅桃木劍 一把
3.硫磺粉 三份
4.黃符 九張
5.鬼怪全解 一本

你選擇咗 搜索保安室

相較於即刻上去捉姦，你對呢一個長期無人嘅保安室更加感興趣。
從出邊睇落去，同大堂搖擺昏暗嘅燈光相比，保安室係成個入口入邊最光猛嘅地方，枱面有一份馬經，一本出入紀錄表，同一個暖水壺。張凳係朝着門口嘅方向擺放，睇落去似係保安離開咗保安室。
你環視四周，身邊冇絲毫動靜，你覺得保安應該唔會咁快翻黎。
你行上前去，扭開咗保安室嘅門把，一陣灰塵撲面而嚟。你忍唔住用手扇走面前嘅灰塵，皺了皺眉頭。「咳...痴線咁多䴤嘅...」保安室入邊嘅所有物品包括地面幾乎都被鋪滿左塵。
「奇怪...呢度幾耐冇人嚟過？..」
突然一陣腳步聲由大堂嘅另一端傳嚟。
你得返極少嘅時間搜索。

行動選擇：
1.搜索馬經
2.搜索熱水壺
3. 搜索出入紀錄表

你選擇咗 搜索出入紀錄表

你迅速拎起出入紀錄表，快速翻閱咗入邊嘅內容，發現最後嘅記錄係出現係一個月之前。
大概咁掃視一轉，係兩個月之前出入人流開始減少，中間更加出現左幾日嘅斷層。

增加線索：
工廠大廈兩個月之前開始出現異常

腳步聲越嚟越近。
你快速地將出入紀錄表放返原位，之後就離開咗呢度。
但係你冇留意到自己啱啱拎起紀錄表嘅時候，掃走左上面部份嘅塵埃，留低左一個手掌印係上面。

不安嘅氣息越嚟越濃烈。
「睇嚟要快啲上去...」

行動選擇：
1. 行樓梯上
2.搭電梯上

你選擇咗 行樓梯上去
腳步聲逐漸迫近，你當機立斷選擇推開防火門，行樓梯上去。
就係你將身體隠匿係防火門後嘅瞬間，你喺門中間嘅玻璃見到一閃而過嘅身影。
隱約可見好似係一個女人？
「莫非係個情婦？！」你突然間諗到呢個可能性。

行動選擇：
1.望望先
2.都係直接上去
3.拎一樣裝備出嚟衝出去（需注明裝備）

3 鬼怪全解

3 脆弱嘅桃木劍

你選擇咗 都係直接上去
係一個陌生嘅環境之中，你決定都係唔好節外生枝。你跟隨住資料所顯示嘅地址，行左上去。
到步嗰一層，發現樓層靜謐得亳無生氣。
「可能係太夜啫。」你係咁同自己講。
你輕輕力咁一步步行到門前，生恐驚動左門後嘅人，望住充滿鐵鏽嘅大閘，你有些少厭惡咁樣伏喺門上用耳仔貼住，企圖聽到入邊發生緊啲咩，但內裏卻係一絲聲響都冇。

行動選擇：
1.「你好呀送外賣㗎。」
2. 「救命啊！！出面有痴線佬！」
3. 「屌你老母開門！FBI!！」

第一次寫控制唔到個節奏 依家先入正題

個丈夫突然話頂唔順個女人，同搬咗出去，應該係俾隻喺依度嘅鬼上咗身

只係個妻子以為個老公係有外遇咁解

你選擇咗 「屌你老母開門！！FBI!!」
你用盡全力咁樣拍打鐵閘， 同時間以FBI嘅名號要脅房入面嘅人開門。
但房間內遲遲未有人回應。
「啪！」樓層內迴盪住嘅只有拍門聲同你嘅叫喊聲。
空間逐漸回復平靜，你都企左係原地等左好一陣子。
「唔通唔喺度？」你心諗。
正當你準備離開嘅時候，鐵閘突然傳出刺耳嘅磨擦聲。
回頭一望，鐵閘已經打開咗，一個面色枯黃嘅男人置身門內。你小心翼翼咁樣打量，發現佢面頰深陷，走廊昏暗嘅燈光打係佢面上，身處於黑暗與光明嘅交界。
「同骷髗有幾分相似。」你心入邊評價到。
「入嚟啦，我知你嚟係想做啲咩。」佢扯住一把沙啞嘅聲音，好似好耐冇講過野咁樣，你不著痕跡咁嘗試望一望佢腳底，但始終都睇唔清楚。
佢講完就轉身入返左去，呢個時候你先注意到，房間內未曾開燈，始終係一片黑暗。

行動選擇
1.拎出桃木劍
2.拎出金剛經
3.打開手機電筒

依家係點都入去㗎啦

你選擇咗 打開電話電筒
望住對方沒入黑暗之中，你知道自己已經冇退路。你喺褲袋度拎咗部手機出嚟，打開咗電筒，嘗試用科技力量令自己安心少少。
事與願違嘅係手機燈光嘅強度，只係勉強滲透左房間嘅一部份。
平平無奇嘅地磚，平平無奇嘅牆壁，平平無奇嘅家具。所有嘢都係咁正常。
你抬起腳跨過房間嘅門檻，眼光順住用手機帶嚟的光線，觀察住房間內嘅擺設。
突然腦中閃過平時睇鬼片最常發生嘅事。
「嘰！」
「果然...」就好似你想像咁樣，鐵閘毫無原由咁自己關上左。
你上前檢查鐵閘嘅鎖，幾番用力想強行打開佢，但發現佢係從房間內部死死地鎖住左。
你相信做呢件事嘅人一定就係雇主嘅丈夫，佢一定仲係呢間屋入邊，當務之急係要搵返佢出嚟。

行動選擇：
1.探索客廳
2.探索睡房
3.探索廚房
4.探索廁所

4

你選擇咗 探索廁所
你迅速辯認方位，發現咁多地方最大疑點幾果然係廁所，於是乎你一頭衝左埋去。
推開幕門，正凖備屏息靜氣嘅你發現預想中嘅臭味冇出現到。望向四角更意識到呢度其實幾為整潔乾淨，只係有一隻殘破嘅拖鞋好突兀咁放在係一角落。
見到呢到並冇明顯嘅危險，你順勢關起左廁所嘅門，期望可以爭取小小時間進行思考。
突然，門外傳來一陣不疾不除嘅腳步聲。
「啪踏..啪踏..啪踏..」
就好似有人赤腳係地上面行。
你好清楚屋主嘅身體狀況按照常理冇可能以咁標準嘅姿勢行路，最終造成咁清脆利落嘅聲響。
「會唔會係嗰啲嘢？...」你嘅思維一旦開始發散就無法制止。止唔住嘅冷汗促使你去做啲嘢自保，哪怕只係一啲自我安慰嘅嘢。

行動選擇：
1.以桃木劍擋門
2.將硫黃粉倒係門口
3.用金剛經貼住自己塊面

A

屌 自膠 1

你選擇咗 用硫磺粉

回憶中喺樓下保安室聽到嘅腳步聲，漸漸同出面嘅重疊。
「佢搵緊我？」你驚覺危險已經迫近。
門外嘅腳步聲逐漸走近。
你抱住死馬當活馬醫嘅心態，將硫磺粉撒向廁所門。
硫磺將厠所門染成一片片嘅黃色，硫磺粉特別嘅氣味彌散係呢個細小嘅空間之中。
你唔知道咁樣會唔會有效。
一步一步嘅聲響恍似踏係你嘅心房之上。
「啪...」
你渾身嘅肌肉係一瞬間緊繃。
腳步聲停咗。
停咗喺門外。
你屏起呼吸。
等左好一陣都再冇出現任何動靜。
你鬆咗一口氣。
劫後餘生嘅歡愉仲未享受到幾耐。
下一秒，硫磺粉開始泛白，廁所入面嘅氣味都開始減弱。轉變成為白色嘅硫磺粉神似骨灰，即使係你都知道硫磺粉即將失效，你手忙腳亂咁樣將所有硫磺粉都倒晒落去。
呢一個舉動救咗你一命，硫磺粉轉白嘅速度開始減緩直至停止變化。
門外，重歸平靜。

物品：
硫磺粉 耗盡

行動選擇：
1.死守廁所
2.衝出去一探究竟

愛你呀巴打

你選擇咗 死守廁所
雖然出邊已經冇晒動靜，但謹慎嘅你唔會輕舉妄動。你決定趁呢段時間搜索一下廁所有咩線索。
你放輕咗腳步，拉長呼吸，盡力仔細咁樣觀察每一個地方。
但係廁所入面的確毫無線索。
外面嘅聲響已經平息左好耐，你覺得出邊嘅嘢已經走咗。

行動選擇：
1.趴喺度係門縫望一望出面咩情況先
2.真男人就係要大刀闊斧咁樣開門衝出去

樓主出街了 今晚返嚟繼續

2
聖誕快樂

2啦 屌你老母

支持
聖誕快樂

你選擇咗 似個男人咁衝出去
「走咗喇，走咗喇。」你不斷咁樣安慰自己。
望住厠所門嘅把手，你最終説服咗自己，顫顫抖抖咁伸手去開門。
門把上沾上嘅硫磺粉，係你開門嘅時候為你嘅手心帶嚟咗一啲不一樣嘅觸覺。
你係一瞬之間大力推開門。
「嘰啦」一如預期嘅刺耳開門聲打破咗屋內嘅寧靜。
你一頭衝出去但空無一人嘅房間卻透露住一絲詭異。

行動選擇：
1.搜索客廳
2.搜索睡房

唔拖台錢喇 盡快講

你選擇咗 搜索睡房
好不容易鼓起嘅勇氣，係你沖出廁所嗰一瞬間已經耗盡。獨自置身係一個黑暗嘅環境，面對未知嘅事物。空曠嘅客廳令你格外不安，好似每一個角落都有一雙眼睛，注視緊你嘅一舉一動。
你當機立斷選擇進入睡房。
扭開門把之後，你從褲袋入邊拎咗張金剛經出嚟，以左手手機，右手金剛嘅姿態，慢慢行咗入去。
房間入邊一扇窗戶都冇，混濁嘅空氣你知道呢度長期都處於空氣唔流通嘅狀態。地下同牆壁都係水泥嘅外表，絲毫冇一種家嘅感覺。
環視四周，房間入邊得一張書枱，一張床，同埋一個衣櫃。
比較特別嘅係床邊圍滿左正反擺放嘅拖鞋，床咗嘅被被畀人掀開咗一角，隱約見到入邊只係一個枕頭。

正反擺放嘅拖鞋示意圖

行動選擇：
1.搜索書枱
2.搜索張床

大家覺得OK嘅正皮支持下啦
覺得有啲咩唔夠嘅都講出嚟畀我學下野

你選擇咗 搜索張床
數量眾多嘅拖鞋吸引左你嘅注意力，你慢慢咁模咗過去。
發現拖鞋以一個整齊嘅規律圍繞着張床，但係喺被揭開嘅一角被旁，有一隻單丁嘅拖鞋突兀咁留咗一個缺囗。

除此之外都冇咩特別。

行動選擇：
1.搜索書枱
2.搜索張床
3.搜索衣櫃

你選擇咗 搜索書枱
發現張床冇咩特別之後，你隨即行咗過去書枱。
書枱上面嘅灰塵睇落已經積累左一段時間。
得一本筆記簿放咗係枱面，你烏低身望一望，枱底有一個開咗嘅紙皮箱同一個腳架。
隨即你將注意力放返係筆記簿上面，你用手扇走塵埃，筆記簿原本嘅封面亦都展露係你面前。
《記事》
「睇嚟係一本日記？」你心諗。
你明白呢個唔係講個人隱私嘅時候，有啲不安咁向後望左一眼，隨即拎起咗筆記簿開始翻閱。
筆記簿嘅主人明顯有寫日記嘅習慣，從2018年開始，風雨不改咁樣日日都有寫當日發生嘅事情。
直至兩個月前嘅一日開始變到斷斷續續。
最後一篇嘅日記都已經係上個月嘅事。

日記內容

11月9日 晴
呢排返工點解咁多野做，放咗工返到黎望到老婆坐咗係疏化度睇電視，想搵啲嘢做下，再望一望佢副尊容，真係咩胃口都冇。

11月10日 晴
老婆又發癲呀，都唔知佢係咪提早更年期....
咁小事都有得好發脾氣....一陣出去氹番佢先有得瞓覺。
但係公司啲後生仔真係痴咗線，團購充氣公仔都諗得出...仲要叫埋我呢個阿叔一份...不過啲示意圖又真係幾正嘅，聽日先諗啦仲要返工。

11月11日 陰
公司今日比較冷清冇咩客，終於唔使咁攰。
不過佢哋痴線，估唔到我都跟埋一齊痴線，不過啲圖又真係幾吸引，睇在咁平試一試啦，希望快啲送到。
今晚就早啲瞓啦，聽日仲要早返工⋯⋯

望到呢啲咁無聊嘅日常事，你快速咁樣跳過左幾頁。

11月18日 晴
公司啲後生仔真係好精力。一聽到送到貨，放工就即刻仆咗去拎，使唔使咁猴禽啊。
不過老婆呢幾日都係屋企，俾佢見到一定死得，都係過幾日先玩啦。
聽日返夜，可以唔使咁早瞓喇今睌。

正當你發現咗一啲唔尋常嘅地方，屋內嘅腳步聲再次出現。
「咔達」你好清楚咁聽到廁所嘅門開左。
「有嘢嚟緊...」

行動選擇：
1.匿埋入去衣櫃
2.用金剛經痴住道門

屋主呢

有好多好細嘅位已經旁敲側擊佢喺邊度㗎喇

開始唔明 依度工廠大廈點解會有日記同睡房，個男人喺度住？

好正 勁吸引 支持樓主 好想快d睇落去

2
支持樓主

一開始問佢老婆攞線索嘅時候，有講過話佢哋分居左兩個月，後面都有著墨講過間睡房唔係一間傳統意義上嘅睡房 應該係我寫得太含糊 thz 巴打

係愛啊多謝你！

多謝巴打

其實佢唔係出軌 只係買咗啲充氣娃娃洩慾

係我唔記得同睇漏就真

原來玩公仔

樓豬加速

樓豬要farewell啊 今晚翻黎死過

好正呀，樓主快d返

支持

文呢

依家狗衝緊返去

係廳？

一陣間嗰篇仲會有多啲線索 等我啊

你選擇咗 用金剛經黐住道門先
聽到出邊熟悉嘅腳步聲，你知道危機再次降臨。
無論係為咗自己條命仔，或者手中日記蘊含着嘅線索，你都必須要將出邊嘅事物阻攔，唔可以俾佢進入呢一間房。
你迅速咁樣行去咗門邊，貼左一張又一張嘅金剛經係上面，但係如同硫磺粉般，門上嘅金剛經以肉眼可見嘅速度枯槁，紙上面一條又一條出現嘅紋路，彷彿喺度為你嘅生命倒數。
你明白到呢啲只係緩兵之計，解決唔到問題。
一門之隔嘅事物所帶來嘅壓迫感逐漸滲透。
恍似有一隻無形嘅手，慢慢咁樣接近緊你。

你迅速咁樣翻閲日記。

11月19日 陰
今日早放本來諗住趁老婆未返到屋企試一試個公仔，但唔知點解個箱開咗，我明明記得我原封不動咁將佢放咗喺枱下面，唔通俾老婆發現左？...
都係快啲痴返好放去第二度。
呢兩日都係唔好搞佢住，睇定啲先，如果唔係俾老婆鬧死。

11月20日 陰
點解個箱又開咗？！老婆明明一啲反應都冇，仲係咁講埋晒啲奇怪嘢，話咩黑眼圈大左，話咩我成日夜晚去屙尿嘈到佢？但係我明明冇去夜尿嘅習慣。
係咪想試下我會唔會坦白？

11月21日
發生緊啲咩事呀！！點解明明放咗去第二度個箱又開咗！！問老婆佢又話唔知，咁想嚇鳩我？明明都講左對唔住，仲扮晒一臉疑惑咁。
仲有我好記得我琴晚全程訓係張床度，老婆又喺度鬧我成日喺床邊行嚟行去。佢係咪癡撚咗線？

11月22
對拖鞋亂咗啊！！一路以嚟諗住求個心安，唔好係嗰啲野呀。聽晚再試多次，正反咗咁多年都冇事，一定有效嘅，唔好嚇自己。

11 23
亂咗

你見到後面仲有斷斷續續幾日日記。
當你想睇埋佢嘅時候，門上的金剛經已經全部脫落。地上嘅經文堆積喺地上面微微顫抖，好似盡緊最後嘅努力。
當震動停止嘅一瞬間。
房間入邊嘅溫度突然驟降。

一念生，一念死。

行動選擇：
1.匿埋入去衣櫃
2.以桃木劍拼死一搏

注意，是次行動將直接影響主角生死同埋結局。

怯，你就輸一世

2

2
主角結局會唔會同肥婆喺埋一齊代替佢老公

2
隻鬼咁勁匿得幾耐

2 反其道而行嚇下佢先

1啦好嘛 主角死架啦

222222

2. 屌live左

鬼故呢加家野梗係夜晚先講 今晚再更新啦

垃圾樓主又拖

2 殺佢老母

日光日白睇鬼故好冇意思啫

夜晚喇幾時返嚟

頂你 快啲講故啦

你選擇咗 以桃木劍拼死一搏
逐漸加劇嘅窒息感，令到你不由自主咁樣從背包入邊拎咗把桃木劍出嚟。
望住弱不禁風嘅劍身，腦海中浮現起當初淘寶客服所講嘅說話。
「親，這可是由百年雷劫木精煉而成的斬鬼神器，手持此劍，可驚百里鬼神，現在就在等它一個命中注定的主人呀！若然這把劍斬不了鬼，我們店無條件退錢！」
回想起呢一番天上有地下無嘅讚賞，你唔知道其中嘅效果有幾成真幾成假，但係你好快就可以親身試驗。
你手持桃木劍，嘗試對住空氣揮動幾下，輕若無物嘅重量令你心入邊打咗突，但呢一刻你都只可以硬着頭皮上。
你屏息凝神，死死瞪住房門，靜候開啟嘅一瞬間。
「嘰....」一聲悠長怪異嘅開門聲伴隨緩緩開啟嘅門一同出現。
如同墨水般濃淍嘅黑喑漸漸倒映係你眼中。
違反常理般，房間內嘅燈光並沒有驅逐外面嘅黑暗，反而係你嘅注視之下漸漸被吞噬。
你面前冇出現任何目標俾你攻擊。
你退後左一步，嘗試對住空氣亂咁揮劍，企圖對入嚟嘅事物造成傷害。
可惜一切都係無用之功。
一步又一步嘅後退，一下又一下揮空嘅觸感，都話緊俾你聽。
死期將至。
就係你萬念俱灰嘅一瞬間，空氣中一股波蘭形成咗一隻枯病嘅半透明手臂，順勢而上捉住咗你嘅右手。
你頭皮發麻，身上雞皮全部乍起，嘗試立即抽身而去。
但痛覺嚟得比你嘅反應快。
如同俾烈火炙燒，毒蛇噬咬嘅痛楚已經傳達到你嘅大腦。
痛楚佔據咗你嘅思考，你感覺到嘅唔係熾熱嘅疼痛，右手一瞬間陷入徹骨嘅冰冷，而呢一份冰涼，正喺度快速蔓延到你身體每一個角落。
即使你想慘叫，所有嘅聲音似乎被擠壓係你嘅喉嚨之下，你只係不斷地發出一啲「咕」嘅氣聲。
手中嘅桃木劍已經無力拎住，「啪噠」一聲已經跌咗落地下。
之前已經開始模糊嘅你，感覺到自己失去咗最後抗爭嘅力量，已經有放棄之意。
但脆弱嘅桃木劍頂受唔住跌落地下嘅撞擊力，紛飛四散。
劍身嘅碎片沒入地上嘅陰影之中。
眼前嘅空氣好似扭曲咗一下，一聲高頻得難以察覺嘅尖叫聲傳入你嘅耳中。
地上嘅黑影迅速倒退，但亦都只係退至門外一線之處。
壓迫感嘅消失，令到你嘅意識終於得以放鬆，你大字形咁瞓咗係地下，不斷咁大口大口呼吸，感受住右手揮之不去嘅寒冷。
劫後餘生，但它仍然近在咫尺地注視著你...

行動選擇：
1.索性瞓係地下休息
2.搜索衣櫃

收尾喇收尾喇

今晚完唔埋佢啦不如 襯聽日放假 無咁早訓

樓豬出咗去食宵夜
今晚返到去盡力死過

live左，好正，支持樓主

推推推

幾時有啊

入衣櫃啦

大家好我係琴晚話要更新嘅樓豬，但係因為我琴晚真係好眼瞓，於是乎就瞓咗係張床度，不省人事，對唔住呀大家。

屌你

對唔住唔好咁惡啦

快d出文啦唔想搞到伯母呀！！
繼續支持！

咁幾時有文呀

求下你放過我屋企人 佢哋養到我咁大都好唔容易

依家仲咁早 講鬼故好掃興啫 打好咗㗎啦啫 天一黑即出

等咗成晚仲要等天黑

你選擇咗 索性攤係地下休息
一場大戰過後，你身體已經冇多餘嘅體力俾你四處搜索，你瞓喺地下慢慢等體力回復。
喺此等絕境之下，你反而有時間認真思考一路以嚟發現嘅所有資料。
你翻過身去，喺背包度摸索仲剩低嘅物資。

目前持有物品：
1.黃符 九張
2.鬼怪全解 一本

彈盡糧絕嘅你，唔可以再好似先前咁樣大手大腳，要認真思量點樣用每一份嘅資源。
視線轉移向鬼怪全解，你發現你從來都冇認真咁去睇過呢一本書。
快速咁樣翻閲本書，你驚訝地發現，本書嘅特色，就係每一頁都有一個手印做背景，呢個咁樣圓潤尺寸嘅手印令你回想起當初嗰個道士。
金剛經發威嘅場景仍然歷歷在目。
「可能本書啲嘢係真嘅？...」你將最後嘅希望寄托係本書身上。

你凝視書本嘅目錄，思索到底邊啲係有用嘅。

行動選擇：
1.鬼怪之源
2.人俗之忌
3.破罔之法

抬起頭望到出邊嘅黑暗開始重新凝聚，似乎有再次滲透之勢，你知道你嘅時間未必可以睇晒所有嘢...

可以揀兩樣嚟睇

不要再說了

2,3

2，3

2+3

1，3

1 + 3

1+3

2.3

幾正，雖然睇故仔冇仔細咀嚼你寫嘅文字，不過驟眼睇起嚟，文筆暢通，生動有趣，用字又唔會累贅。正

加油。

好緊張

Lm

2 3

屌，得左成日，凌晨入黎得一篇

等左成日*

星期日有冇

多謝你呀！我會俾心機嫁啦！

慢慢慢慢慢慢慢工出細貨呀嘛

有有有一陣間

1 3

肯出文未啊？

你選擇咗翻閱 人俗之忌 以及 破罔之法

「人俗之忌，人俗之忌，第一百二十頁，第一百二十頁。」你口中念念有詞，嘗試用自己嘅聲音打破房間入邊死寂嘅氣氛。

書本內容：
第六章 人俗之忌
鬼者，誕於人之念想。
.
.

念想可釋為怨念，恐懼，執念，敬仰...
.
.
.
凡是為人之念頭，皆可成為鬼物之基。

縱然鬼為虛無飄渺之物，但仍甚喜附身於無論生人或事物。
故以下行為，可免則免。

日常之忌
1.掂腳行走
2.倚牆行走
3.系紅繩於身
.
.
.

起居之忌
1.收藏高度類人物件
2.床頭掛風鈴
3.鞋頭向床
.
.
.

「我嘅念頭會加快佢嘅成長？...」你不由自主咁望向咗房外，唔知係咪心理作用，恐懼浮現嘅一瞬間，房間外嘅黑暗似乎活躍咗些少，剎那間你心中嘅悸動話緊俾你聽咁樣係玩火自焚。
你立即低下頭安撫自己嘅情緒，試圖用閱讀分散心中嘅恐懼。

第七章 破罔之法
「物件」是恆常的、可毁滅的。
「念頭」是無常的、不可毁滅的。
與鬼物對抗，如同與人的思想抗衡，與此等事物正面衝突實乃不智之舉。
天地之間自有「規則」，鬼物佔盡人和自然有所付出，鬼物一般沒有太高的智慧，只能在恆定的情況下對人產生傷害，而這個情況則視乎鬼物而異，如因墮胎怨念所誕則只能對企圖墮胎之人出手。
上天有好生之德，每一種鬼物都有暫時鎮壓的方法，但需要靠你自己摸索。

而有一部份方法是通用的：
1.正反意指陰陽，正反擺放事物可暫時形成一個簡單的「陣」，但亦只能產生微弱的阻攔效果。

2.牛眼淚滴於眼中，可暫獲陰陽之眼，但對眼睛有一定傷害。

3.人有三把火，為極陽之物，分別置於頭頂，兩肩之上，可以嘗試使用這些部位觸及鬼物本體，為傷敵一千，自損八百的下下之舉。

時間無多嘅你只能夠大致翻閱書入面嘅內容，望到出邊嘅黑暗隱隱凝聚。
你知道，最後時刻已經降臨。

持有物品：
黃符 九張
鬼怪全解一本

自由行動時間

你想點樣做就點樣做啦！目標係離開呢一間屋。
最多正皮嘅就係主角嘅選擇。

搵資料搵左好耐㗎

除褲fing jj
衝出去

笑左

有啲不知所措 求下大家放過我

左手反手，右手正手
雙手痴埋放係頭頂衝出去

痴哂黃符係身再係門口痾d童子尿畫個陣埋伏佢同佢死過

Fing jj想知樓主點寫

除鞋正反咁放係門口阻佢一陣先,然後全身痴黃符,唔好痴頭同膊頭,有咩事用頭同膊頭撞9隻鬼

拎個水樽掛係條撚度

打飛機將哋穢物射落鬼塊面道

一路fing j衝出去
一路大叫屌你老母 老子甚麼鬼也不怕

好想知樓主會點寫 fing jj 呢條橋

除褲跳起將條撚大棍大棍咁棒落隻鬼塊面到，跟住落地chok兩下著返條褲慢慢行出間房

主角係咪要死喇

睇左咁耐主角都係要死

你選擇咗 除褲 fing jj 衝出去
教而不善嘅你始終可以喺茫茫嘅線索之中搵出一條驚世駭俗嘅路。
你嘗試生命演繹朽木不可雕也嘅名言，忽視左一大堆已知嘅求生之路。
反而腦中靈光一閃，竟然將過往學過嘅知識一瞬間串連左起嚟。
你低頭望左望自己嘅身體。
「我係童子之身，按照武俠小說嚟講，血氣有如火爐般旺盛，應該係鬼神莫侵。」
「會唔會係啲衫擋住左我身體入邊嘅血氣？...」
「唔怪得知會俾佢有機可乘....」
冇裸露癖好嘅你糾結咗一陣，手捉係衣角欲拉不拉。
但最後諗到其實呢度只有你一個人，門外嘅鬼物睇怕都唔會對你嘅軀體有興趣，於是你鼓起勇氣。
「嘶啦！」
你狂野咁將身體上面衣物扯爛，口中仲幫佢配左個音。
從地上一躍而起。
渾身赤裸嘅你，將一切都拋諸腦後，即將向門外嘅事物發出挑戰。

樓主好野！勇於挑戰

上呀

樓主

立定於門前，你做緊最後調整。
渾身赤裸嘅你更加冇辦法頂得住屋內嘅低温，微微顫抖嘅你決定為自己加上一個保險。
雙腳微微屈曲，形成一個標準嘅扎馬姿勢，你凝視自己跨下嘅純陽之物，你知道呢個將會係你生命嘅最後保險線。
你閉上咗眼睛，以小腿發力，以打圓嘅姿勢，令龍根開始係空氣中打轉，冥冥之中形成咗一股氣壓，威懾着前方一切邪崇。
體內嘅精氣神係呢一刻達致頂峰，你猛然掙開眼。
人事已盡。
你開始以一個詭異嘅姿勢向前踏出房間，門外嘅黑暗似乎比你震懾左一下，竟然開始後退。
你心中大喜過望，似乎生命嘅曙光就出現在你面前，你只消輕輕伸手就能捉住。